[討論] 印尼女記者爆眼一事可否打開一條新戰綫呢？

我想講的都是基於大家已經睇咗下面個post嚟講嘅：

印尼駐香港總領事館：要求香港對印尼公民中彈進行進一步調查

一聽到印尼記者中彈，第一個反應係：天意啊！港印真的要connect了嗎？
- 爆眼女1.0冇政府為佢主持公道，但2.0有
- 林鄭面對香港人可以包庇警暴，但面對另一個國家的介入，她還可以包庇多久呢？
- 在港工作的印傭會有甚麼反應呢？大家都是異鄉女，會否成為這場社運的盟軍呢？
- 到底有多少警察家庭有聘用印傭呢？
- 適逢印尼正值處於當地一場反惡法的社會運動當中，那位女記者的遭遇，會否令港印兩場運動的能量膨脹呢？

朱凱廸今早還未有發生事之前分享了一個呼籲本地抗爭者聲援印尼社選的貼文。現在看來，這可能是一條新戰綫。

推

// 林鄭面對香港人可以包庇警暴，但面對另一個國家的介入，她還可以包庇多久呢？//

諗起菲律賓人質事件，曾蔭權直接打電話畀人地總統阿基諾三世；唔知印尼總統會打畀習近平定林鄭呢？

tui